# おわりに

今、IT業界は未曾有のゲームチェンジを迎えています。  

2021年にはGitHubが「Copilot」をリリースしました。GitHubのCEOであるトーマス・ドムケはいずれ近いうちにプログラムの8割はAIにより書かれるようになるだろうと言っています。[^3]

既にフォーチュン500企業の3分の1がAIプログラミングであるGitHub Copilotを導入しており、日本企業も多くがAIプログラミングを導入しています。

しかし、AIによって生成されたプログラムを保守するのは人間であり、その手法を知らなければAIプログラミングは袋小路に入るでしょう。  
本ドキュメントが、AIにより生成されたプログラムの品質と保守性の担保を意識するきっかけになると信じています。

[^3]: https://www.freethink.com/robots-ai/github-copilot


